人類其實需唔需要智慧？

如果人類失去智慧，又或者只係有普通動物嘅智慧，返去物競天擇，茹毛飲血嘅世界，簡簡單單冇咁多猜度，亦唔需要各種文化，建設，只係需要學習求生技能，去返最純樸嘅世界會唔會仲好？唔好話咩人類嘅智慧令到個世界更美好，唔係話咩環保撚，但係好明顯唔係令世界更好，只係令人類社會更先進方便

如果係既話你死撚左啦 仲有撚得係度9up

補link

唔係話要消失，但係做返一隻普通嘅動物，應該同呢條片差唔多

咪趁我未死思考呢個情況

唔同動物有唔同求生技能
我哋人類嘅技能就係智慧

"冇智慧"係指去到咩程度?
識取火 用工具打獵算唔算有智慧?
識得群居 同人合作? 交易? 戰爭?

足以求生

但係有冇必要發展到現今社會呢

站喺人類立場：需要 愈高愈好
站喺其他物種&社會&地球：不需

有人研究過古時人類以採集者(拾果實, 小動物, 類似遊牧民族)作為食糧既工作時數遠遠低過現代人。

所以有時真係覺得朝九晚五簡直係文明倒退。明明科技既發展就應該係減少人既work load。但結果科技既進步遠遠超過社會既進步

其實而家好多野都係為左求生
試諗下原始人類都有自己嘅爭奪 為左生存就要打得羸人地，開發係必需
而當人地開發到一定程度，你就要發展得快過人，如果唔係你就做奴隸